В YAML существуют все те же типы данных, что и в JavaScript:

```yaml
a: 1            # number          
a: 1.234        # float      
b: 'abc'        # string        
b: "abc"        # string          
b: abc          # string             
c: false        # boolean type 
d: 2015-04-05   # date type
```

# Явное приведение типов
Бывают случаи, когда например тот же false или Date нужно сохранить как строку, при этом не используя кавычки. Для этого используется явное приведение типов:

```yaml
b: !str 2015-04-05
```

# Комментарии
Комментарии в YAML можно оставить с помощью символа `#`. Работают они точно так же как в Python или Bash.